召集所有LIHKG單車JJ (18)

發問前先睇 youtube channel

搵唔到先好問

問之前先subscribe

有嘢唔識即管問 見post無人理就留tg入gp
Tg回覆時間快好多

推介新手裝備
車架: F8/F10
件: Sram Etap
餅: rotor
軨: 鋁軨
點解? 因為你放我星我可以瀨
但我放你星 我可以恥笑你 我用鋁軨都放快過你對碳軨
把頸: pro vibe
Seat: fizik
車衫： rapha

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

第八回: 召集LIHKG所有單車jj (8)

第鳩回: 召集LIHKG所有單車jj (鳩)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
(NEW!)CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati:(Ducati 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello: <br><br>
Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

三大套件廠商：
Shimano:
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

Mircoshift:
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

二手:
各大FB二手谷(不一一詳列)
28Bike:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

基本公路車訓練方式
(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

以下
by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

買咗pm再講

LIHKG STRAVA GP:

連登巴絲帶戰車列表
戰車LIST：
戰車LIST加名：

連登仔單車遊記

十一個連登仔，六日，八百四十公里，台灣單車環島其實不難。

十二個連登仔，兩日，三百五十公里，沖繩單車環島其實不難。

lm

琴晚新娘潭外國人單野係因為斷鏈？

Lm

LM

私隱

大約踩幾多要換鏈
我架車踩左差唔多7k未換過

買鏈尺啦

踩垃圾車，幾年都無換過同check過。

想請問下各位巴打，有架車想放，有咩網可以推介？

順便問下 TCR advanced pro 2 disc 2020 黑色 全原裝無改，正常應該標幾多大概？

先謝各位

淘條鏈尺先十蚊八蚊
性命悠關500km check 一次穩閪陣

求入谷

爛尾專家🤓

真係唔明，落斜追餅？

想請問有冇巴打踩Trek?
遲吓換車諗住換Madone
但仲猶豫緊應該換SL6定係SLR6
SLR6貴差不多成兩萬
對於我呢d 普通人黎講值唔值得投資？
還是將個差價用黎換其他野仲好？

見過有人開$18000-20000

好似係同TypeR差唔多位
片彎自炒？

落斜追餅斷咗都唔會重心呀？

不過如果條鍵飛入軨度卡住又另計

我開頭諗，如果上斜企係度踏，一斷就可能會仆前。

trek會爆架變摺車

上斜應該不致死掛

或者撞到個頭呢

除非伸好前先向前仆姐
正常應該蛋蛋撞上管

願聞其詳

願聞其詳 +1

入gp有gif睇

求加

二手都標呢個價，我不如買架全新2021 啦

想問下大家碼錶 用G牌定係 W牌

B牌隻750 好似唔差喎

新post 留名 😎

有愛又負擔到就買啦
諗下買左次頂架
過一排會唔會後悔無買頂架
後悔先係最晒錢

me W 牌打手
無乜災情 開心使用

Bryton 果隻新出 好似都2k
呢個價位 你睇下會唔會買返 Garmin /Wahoo 啦

想問架車隻波腳拗咗要換
啱啱去咗單車鋪問但佢話冇9速
叫我淘一隻自己換 但小弟新手唔太識
可以點處理

點會冇似hea9你多d

好想踩單車

求入

其實諗諗下都係
唔換頂架不如踩返依家果架
都係再儲下錢直上SLR

呢間唔肯同你做啫 問多兩間
你應該shimano groupset?
如果係佢都係同代理攞架啦 點會無貨

點會冇9 飛波腳

搵間正常少少既單車鋪一定有

淘寶係平
不過你要買工具
要打鏈
又要自己較波
新手整都幾有難度

我就係唔識打鏈

YouTube 大把教學

9飛香港舖頭冇keep貨真係唔出奇, 始終唔係主流

反而想知係邊間單車舖咁樣hea9u 比少少貼士我哋估吓

Done

入未，期待巴打張自貼

又係私隱想入前望望自己私隱setting

宜家應該得啦
唔好意思

仲未得wor...

但我已經教左everybody

大家入左grp都唔自拍

有冇巴打踩Gravel Bike?

話說我賣咗架Giant Defy, 等緊架Revolt到手

利申:雞腳平地踩唔到30km/h

勇者

咁誇張

咩車先

唔係貴車 2k左右 係咪都會俾人搞

2k唔係貴車。。。

過1000都冇硬

對比起其他巴打只係條毛

世途險惡

馬鞍山人想租倉係咪最近都係火炭？

有個fd擺架唔要嘅千零蚊摺落街
唔洗2個鐘就無左

想問知唔知邊度會有賣 有拉鍊袋嘅車衫
成日就咁放電話落衫袋 都好驚會跌電話

架車放屋企嘅巴打，除咗就咁放地面仲可以點掛？

天地柱

通常三鐵衫先有拉鏈

掛牆鉤

買咗依款

求入grp

有無人識我lock實腳踏入面粒野唔見左，可以點配番，或者果粒叫咩名
牌子 fsa omega
定要成餅換晒佢

有得去 單車鋪就ok

shimano 易搵d
fsa 難小小，知唔知m 幾

似係19mm軸心果粒喎
預要問幾間車舖
一係bike24

有師兄知邊度會有賣CO2 充氣嗎？

裝Tubeless胎有無咩技巧?
入左胎, 落埋白膠漿, 打氣打極都唔起, 一路打一路係邊位漏氣

架摺車泊街一晚就俾人偷左

普通打氣泵係唔得嘅
要用co2果d極速打氣

咁真係預左比單車鋪賺

買有氣缸個啲泵

治安好好

唉 都怪自己懶

平價摺車？

1500 蚊

其實泊街 好快生哂銹架喎
唔畀人偷都好快報廢

咁諗你會好過啲

哎 香港班賤種無性架

Ching有錢無掟洗不如比我

迪卡儂 btwin 細摺一架幾錢？

問過幾間單車鋪 都冇賣Co2 有師兄知道邊度有得賣嗎？

旺角 單車精品 12/F好似有

唔好買垃圾正正經經買部dahon

求入TG交流

師兄有無入會？

khs

多謝巴打先，可能我要求高 想要返兩管既小輪徑size但又可以摺埋

KHS摺夠快wo!

摺車只愛兩管車架 其他都睇唔上眼

雙管

Oyama

咁真係得tyrell啱你
如果係米王可以諗下Helix

原來叫Helix youtube見過，但幾錢？只係知楓葉出 ，但車架結構無tyrell咁型仔

翻到香港都二萬幾
官綱長期冇貨

長知識

法國上youtube揾tyrell多數都係秦國人拍片 ， 睇黎秦國啲人都向左走向右走咁有錢

有英國手足24小時內踩單車踩500km

轉貼過嚟

秦國人玩車好勁架

啲改裝好堅

去d 大車舖睇下
咩野牛怪獸果D

即係 一日雙塔 室內版

18小時搞掂咗

之前用4波踩到30km/h左右
而家用5波先上到呢個速度

想問下個變速器可以點set
利申：新手

關咩事
你對腳跟本唔夠力去保持平均出力踩上30km/h
所以你就落一波用死力格硬踩

正正經經買個踏頻錶
新手長期keep 踩住85rpm 左右
當你夠力踩到90rpm 先落重一波
當踏頻跌到80rpm 就上輕一波

利申：長keep 23km/h 95rpm, 順風先上到30km/h

入門車比較
trek one series 1.1 alpha aluminum 100 chais八速
定係
Giant sc1 1 9速
邊個車架比較好？

會死不了

用緊BRYTON 320
係咪搵隻有ANT+的踏頻感應器就OK?
洗唔洗買速度踏頻2合1果D？

2合1個啲係舊款 買ant+ cadence 就ok

新手入左坑唔是好耐玩緊2手摺車
有少少想試下公路車
想問下scr1 2021 全新6400左右抵唔抵玩?
但見佢得sora件 朋友話起碼要105
差唔多筆直仲有冇其他揀?
遲下再踩耐d練下可能先會考慮10k以上既車

咁你不如平平地搵架2手scr玩住先
再唔係就搵架2手105件tcr

好 唔該哂

架6/7年車scr1, 早兩日俾條盲毛逆線行車搞到我炒

想問下手把拗左有咩平把牌子推介下. 另外想換胎有啲咩大路牌子 冇玩好耐唔該哂巴打們

師兄麻煩搞返 privacy setting 先

Sorry 改返了

胎平平地可以買馬牌
夠大路

睇左幾隻 馬牌好似幾好 唔該巴打

馬牌垃圾
買pzero, corsa, goodyear, veloflex呢堆好過

維記vittoria 最平果條都幾好踩
一舊左右一條

諗住買架2手 20吋摺車玩下

本身睇中dahon p8 因為聽人講新手玩呢架原裝都唔洗點改 但好少人放

見到有架eco3 灰藍色 1200蚊買唔買得過 因為呢架車google極都搵唔到資料

仲有架oyama cr16都好似唔錯

gp5000落雨跣死人 唔落雨踩冇問題
pzero 比gp5000 輸少少rolling resistance但係其餘表現較好 (抗爆，濕地)

oyama 摺車出名應該緊既地方鬆
應該鬆既地方緊
仲要買二手

3k budget有咩rb推薦

btw想入grp

筆直 3-4k
應該入架scr2 2021定係java siluro2好
覺得siluro靚仔好多
不過search過啲人好似唔係好推佢咁

SCR二手比較容易放

想問下有咩apps係記錄自己踩單車條路？

Strava

唔該ching

新手想買架 DAHON 摺車
K3 PLUS同MU SL D9 邊架好D ?

呢度有無人踩摺車？

Dahon dash

好想知道摺車可以點練
踩出馬路會唔夠快

瘋狂踩

利申：雞腳

Dahon其實幾好踩，但係有無人用黎跑上斜路段？
好耐以前試過踩Dahon上澳景路，比行路慢......

見facebook啲人會用k3 踩田夫仔個啲，但人定冇剎碌咁快

scr都叫用下shimano groupset
siluro咩都冇

經常會上巴士狗鐵/車尾箱細 D9
隻腳好勁 落斜多 K3p
D9內摺慳位d
k3p碟剎剎得安心啲

想規劃自己第一次大冷，有咩要注意？

入gp自然有人帶路

想入group

唔該晒
咁我應該會買D9

Garmin點入香港地圖？

Openstreet map

入中國個張？
我買英文版一開始無中港澳地圖

自己cut範圍架

得架咩 搵下先

而家好似無得cut範圍 無左個checkbox
如果成張中國用 想知香港個忽啲路清唔清楚

想請問有冇巴打踩緊或者踩過Canyon Aeroad CF?
係香港d 單車徑同馬路踩會唔會櫈到春袋痛

求入group

如果踩 2 ~ 3 個鐘, 你地係飲水定運動飲品 ?

中間會唔會食野 ?

著條好d bibs 就ok架啦

踩得耐 長程嘅就預時間放個飯break抖下氣啦
除非好趕先帶gel/沖粉飲

兩三個鐘Hea踩就咁飲水算

飲水，
食嘢就通常完嗰陣補下肚

有冇人知2021 reacto 4000 disc 現金咩價錢? 最近想做番運動, 想平平地加對跑0踩住先

附上舊車相一張

ching巨人

求加group

想入gp 又要較私隱唔比人加想點

轉左

之前較落冇改 sorly

有冇新手group一齊踩

連登group咪係

想唔櫈咪唔好踩單車徑
Aero架係硬㗎啦 睇吓有冇軟身saddle

買條靚少少嘅車褲

我想同屋企部MTB 換公路胎
大家有冇推介，諗緊買唔買馬牌contact speed 定 ride city or speed ride好

唔記得左講我條胎係27.5吋

新手求加

馬牌roadbike 通常玩GP5000/ gp4000
你睇下有無27.5 個size嘅
記得睇埋胎寬sup唔support到你對軨
至於contact speed / ride city / speed ride
我唔係玩山車 無乜研究 sorry

舊車放左?
795RS 點講都頂架黎
做乜換返轉頭換美記4000

再係咁唔提了 加唔到就由佢

試多次

放左好耐, 退坑>入坑>退坑>入坑.... 不斷循環

可以的話順便加一加我tg, 冇set 私隱

thx

想問下新手1~2k 筆直想去迪卡儂度買公路車大家點睇？

呢個真呀 屌

有冇師兄有興趣要k3 plus紅色 踩左一次
踩開大車發覺自己完全唔啱細車 想放 換車都ok

自推

添d 收架tcr ?
1k budjet 一手車無乜咩好件出到 又重喎

如果可以嘅 筆值加多少少3k左右執部giant SCR2/contend 玩下
雖然貴多少少
但絕對比其他同價位雜牌好踩
同埋giant 嘅車二手市場比較保值

二手係邊度搵？

FB

仲會唔會搵到有人放Racing Quattro Carbon AC3
原來已經停左產，想收對玩

新手想請教下：

懷疑炒車後條鏈同齒輪換左位..
平時踩開個波感覺輕腳左好多

想問下有冇方法自己教番岩佢？
一般摺車

呢兩日都一路咁睇但都無乜人真係賣..
有無多D平台可以推薦/其他牌子?

gp星期六定期約騎上大山

垃圾黎留tg有專人介紹

Claris 2400有曱甴酥嗰代，波腳係咪可以支援32T？
因為跟入門車，唔知係ss 定GS

32T可以, 我都用緊,
34T唔得

想買部vintage steel road bike
10000左右
有咩好介紹

Thx

3-4K 度2手都唔係太多選擇
大陸牌果D 就唔建議啦
除左睇giant同merida
可以留意埋CAAD10
收2手車唔急得 慢慢等下啦

建議買返直驅式smart trainer
即係要拆尾碌裝上機果隻
唔好貪平買Turbo Trainer
又傷胎又嘈 又無自動阻力 少好多野玩

唔係好明咩鏈同齒輪換位 會唔會有相望下
另外有無怪聲果D 如果無應該問題不大喎
試下上youtube睇下人tune 波果D
驟眼望下自己部車同人地正常果D 有無咩顯著唔同
如果搵到上黎下描述下 一齊再研究
真係搞唔掂都建議攞去車舖仔細check下 話晒都炒完黎 唔知有無暗病果D

有係得入谷
Tg yiuyeung3811

想人加入tg group，就改咗你個privacy setting先，唔再提

竹節蟲好波

是油狗你自己加番

Bryton Rider淨係測車速同踏頻 310係咪已經夠做？

想入tg group

P.s.用朋友ac

係

麻煩巴打add我入tg gp

另外想請教下如果新手想買架摺車代步返工用 平時放假想周圍去唔同單車徑踩下 上網睇到3架dahon musl d9/ launch d8/ sp8 應該點揀？v剎同碟剎分別大唔大？

對摺車研究唔多
試下由重量 同傳動件入手?
比如睇下呢幾部分別有幾多速 幾重等等
同邊部比較合眼緣

有興趣

樣就d8/sp8入眼啲 但d9好在相對之下細部啲
d8同sp8好似最大分別係一部碟剎一部係v剎 其實分別大唔大？我見佢地價錢都係差幾百蚊

想入grp, thx

想踩Road Bike SCR2屌唔屌得過 定係貴少少TCR SL2好啲

同埋想問下呢啲車有冇單車舖可以試車

TCR, 小草單車

碟剎同框剎 就睇偏好啦
兩邊都係成熟嘅剎車系統黎
碟剎理論上好收D 落雨天都唔怕剎車力度大減
但香港路面 加上踩小輪黎講 覺得用咩brake都無乜所謂

想買架2021 TCR ADVANCED PRO 1 DISC
上網search價位差好遠 巴打們去開邊到買車

唔好意思 改左 了

師兄做咩795轉美記咁睇唔開...

想入group!

Giant 可搵動力同盟

thx
我就係見佢平好多 又search唔到啲咩資料

睇carousell評價

想入tg 谷

我都係佢度買，即場拆箱加小小FITTING
吹左兩個幾鐘水
同價錢，可以買高行貨一級
個人覺得幾抵

thx bro

新手求入group

birdy 3

新手想問有咩平踏推介

自己踩左車咁耐岩先發現有呢個gp，新人報到，先貼為敬。

一部鋼架一部鋁架，SP8鋼架好撚好踩

巴打兩部都踩過？如果k3+呢？

K3/K3+比呀叔踩溝呀嬸

摺車黎講小布定birdy好踩d?
想買黎同另一半得閒踩下做下運動
之前on99買左caad12 xs俾佢但踩唔掂想換返部易handle d既俾佢

咁慘

今日第1次挑馬郊 一腳上唔到
同埋夜晚得支電筒照住落斜好恐怖

認真答：小布定啲不過6速窄啲（唔改），雀就有老避爽啲，原裝都10飛

再認真啲：雙B比啲廢中廢老踩衰哂，無車品人又柒，又唔係特別好踩得個貴字，你比得起呢個價買dahon slx/ tern p10/tern x11仲好

完。

新手去開單車旅行但冇喺香港買過單車見Triban嗰架rc120 $3000幾好似幾抵屌 想買嚟試下
想問decathlon啲單車其實質素好唔好 或者差唔多價位有冇其他好啲嘅公路車揀

咁我下次去單車旅行帶返香港咪得囉

*咁下次再單車旅行帶返架車返香港咪得囉

旅行啲車租嘅 唔帶得啦 而且因為係租會揀啲靚少少 買就afford唔到 要揀返啲平平地

Goodbaby pockit plus

弱弱一問，有冇人知點解Brompton 叫做小布？

明明鬼佬讀坡頓

咪玩handling一定係roadbike好

因為唔慣踩rb所以想搵返部平把俾佢踩
睇中小布同birdy除左配件多仲可以摺得好細

Road bike 如果啱size 轉平把就得
一嚟好踩 二嚟平過你買過部

心大心細，買rb定摺車(birdy)？

Rb

有冇巴打知道邊到有Scott Lock鞋賣
Bike24好似要成兩舊水運費

請問$4000左右 有咩摺車推薦
唔會改車

K3

K3 Plus 周圍都無貨

想知HKG1234去左邊，好耐冇見過佢

車壇教父

Sp8

想入gp

萬幾蚊車黎講giant tcr advance 2 kom夠唔夠做
值唔值得比多幾k 買1 kom 或者 advance 2 disc

Dagon dash

Tyrell

買sp8不如再買高一級個幾款 又有雙餅 見好多人買完sp8冇耐又改雙餅手

k3 好難上斜
之前買過嚟玩 3速
17T 唔重腳都行唔郁

四轆單車得唔得

夠 TCR 全能架黎 有咩upgrade換過對軨已經好好玩
adv2 105件已經好好
不過有不直可以up埋上adv1 ultegra件
碟剎睇你有無偏好 呢兩年興玩碟剎架
好多頂級車都淨係出碟剎車架

TCR Advanced 1 Disc KOM
M記scultura 6000
Canyon Ultimate CF SL 8 Disc
心想canyon 但要等半年..

廢老終於識得用TG，求入group

除左淘寶
邊到有平少少既純色車衫買少少間條果d都ok
最好有門市 可以試下size

想問下如果新手上路係咪買番 giant最好

Rapha

新手著rapha驚比人笑

去左mac討論區，都係比人恥笑

新手想買車 大家會點揀

條單車呔岩岩bump完氣 三四分鐘就漏哂係咪爆呔

擺明

Budget?

30k左右主要想揀gravel為主

Gravel揀美帝牌子lor

利申我canyon打手 唔知有冇貨

利申真新手淨係想踩得舒服啲
同有安全感d 所以兩架都唔好？

Budget 30k
自己覺得開心咪揀
不過要買啱size

其實有無話新手既一步到位係咩價位
問身邊d frd好似無番十萬八萬既車都唔知係咩黎咁

又好似幾靚仔

真係第一次踩or玩下咪一萬左右

呢架mountain
佢有Gravel bike

咁似樣既

無野了

幾何同車頭唔同啦

好似得呢格好睇d out 囇 budget
對磨沙既架情有獨鍾

有冇search SL
SLX係頂級架

例如呢部

鍾意磨砂暗面我本身都有部鮮色既廢車
但以前唔識比人水左買細碼架 利申183 踩完手指痛
依家淨係放係屋企踩

你再揾下

有無得入谷吹水

我冇入
你擺底tg有人add

有無睇頭

Ok ar 不過冇貨

得2020款間野得送貨？無單車鋪代理？

直銷
經DHL送貨

仲有無其他牌子推薦

Cannondale specialised lor
美國牌子gravel最賣得

今日試玩過呢部 但個frd話咩無105件無咁好

有咩所謂，最緊要舒服啱身
認真，
一件靚嘅車衫係會令你踩多啲車

你30k budget
105算正式rb件 11s通用度又高

其實Canyon 車買返黎之後難唔難砌同調較？
之前都有諗過買Canyon 但驚唔識攪
會唔會有單車舖肯砌同做fitting?

走線睇人品
組裝有工具比你
Fitting 就有鋪做

今日踩車俾個發雞盲啊叔撞埋黎

唹左

我都諗緊買, 係驚個size唔岩搞唔掂

同埋唔知買邊款好

你有咩需求

基本上都係踩開RB踩單車徑，間中會踩下斜路

想踩舒服啲，筆直2萬幾咁上下同想試下disc brake🙇🏻‍♂️

Endurance/ ultimate
SL 系列

但個size d人話比較大，定都係跟返官網算

我想問各位
我睇中TCR Advanced 2-kom
想知如果同價位有冇其他選擇

XS~= Giant S

頂鋁Caad13 / 或者上一代Caad12

之前炒iphone賺到，本身打算買車做uber,
之後計過賣車就白做，渣的士算
之後同幾個移民fd執屋，搬野去送比人
忙到冇時間上網
今日禁岩要找信用卡數，先開電腦

自己舊車就送咗比個fd，pack起咗，等運走
新車打算買disc rb，等番貨
不過未必會hk買，可能過咗Uk先算

想問各位有無靜啲既trainer推薦 想玩zwift
budget 7000以下夠唔夠做
wahoo/tacx係咪比較好？但見上面樓主話tacx垃圾

我有興趣Ultimate CF SL 8 Disc Aero
但隻色真係好唔吸引，希望佢今年會有新色
冇的話買Ultimate CF SL 8 Disc Di2 就算
但我諗今年內XS都唔會有貨

另外想問大家有無做過bike fitting? 因為有時覺得好似好路舒服，唔知係咪唔岩踩

一萬蚊左右想買road bike 有邊部推介？
全新 二手都得
但係ML size好少人放

你地自己會唔會買套維修工具，有冇推介？
本身自己都係代步用多
不過有時想自己整或者較下架車

Giant tcr 或者 Merida

簡單嘢用六角匙夠做啦

支持的 但要搵有機fit個啲

換鐐果d呢

六角建議買德國大牌子六角匙例如wera
二百幾蚊成十年又唔會滑牙

貴車先再考慮買返一套扭力扳手

打鏈器貴嘢用返park tool 比較準確
入門車是但買幾十蚊國產貨就算

其他有需要先買啦 無幾可用

唔怕舊款咪抵
不過new aero好抵玩

New Aero係正呀
我都諗緊Aeroad CF SL 8 Disc
但驚佢個碳框咁高我踩得唔快會好辛苦

岩岩睇返啲endurance款無哂貨，同埋運費都成300美金

想入TG group

想問巴打摺車黎講 4000左右 dahon係咪好選擇？
新手咩都唔識 上網搵緊資料
主要用黎踩單車返工 放假四圍踩下咁
唔該

300蚊美金運費係正常。你上YouTube睇睇，Canyon新車一開箱，好簡單就可以砌好

新手入坑, 想問mtb 有乜好一/二手好介紹
窮J預3K

想問巴打們 如果買得Canyon aeroad CFR etap 喺同一價錢裏面唔會有更好選擇

dahon唔錯
記得唔好泊街

咁如果2手 4000左右有咩好選擇

Dahon jj

4000蚊摺車 睇下人地已經改裝既Dahon

巴打有無推介 我都係上網鳩搵緊

New aero車架縮短咗

你要16 吋定20吋？

應該20吋會好啲 我覺得16啲有啲細架

20吋 dash . D18 sp18, viscd9

自己踩緊dash

呢幾架都係唔同型號？
因為新手唔識
咁有無推介邊隻好啲
定呢幾款都唔同玩法
純粹想4000左右執架2手靚野

型號黎 ， dash 就係兩管車架又可以摺既車黎但就算摺左都唔係特別慳位但比其他價錢車架黎講最硬，但係都比較重。

其他幾款有鋼架同鋁架 visc d9 好似係鋁架黎

上網睇緊呢個價位有k3 plus 唔知巴打點睇？
另外我比較重磅 會唔會買dash會穩陣啲呢
但又搵唔到2手

K3細碌車黎 你幾重？ dash二手係難揾啲

180左右 係搵唔到二手
但睇完啲片好似兩條管好啲 但買全新好似over budget

k3 你高唔高
有 fd 米8踩 有d 辛苦 架車太細架

成7皮幾喎 應該好多成車做到
依家canyon 無以前咁抵
除非你對canyon 有特別偏好
giant merida 性價比都似好高
再唔係自己砌 focus factor Look d 架都唔貴

型號: KAA693
型號:16吋
波段: 9波碟刹

車架: 鋁合金
重量: 9.8KG
重量上限: 100KG
身高建議:150-180cm
折疊尺寸: H62cm X W68cm X D45cm
**由於量度工具不同,有可能出現誤差!

不過個轆太細 我唔太岩 所以都係搵緊dash
但我上網睇dash p8 2020 都係差唔多7000

一手都係5600

二手前排見人賣4000幾

一手又無貨 繼搵下二手先

但係zipp 454nsw 同sram red etaps 套件加埋幾多錢到🙏🏻

請問有冇人知邊度買brooks b17 平?
因為度度都成一千蚊以上 thanks

試下上Facebook收

跟舖攞 red 連pm 好似做到26K度
454nsw 建議零售標價就30K 車舖攞平D
7X K 點會做唔到

我想問各位giant每年係咪都會發佈新車??
如果係通常會幾多月

多數7,8月

又要入gp 又唔比人加想點

想入谷 thanks

我想問有無巴打知點較個踏
細佬我啱啱換lock鞋 塊片係個踏原廠跟嘅
想問下點解會入唔到

我等左好耐

有冇較過私隱呀再放多次啦

大力啲, 如果唔得就扭粒螺絲入去減嗰邊

最後收左架khs摺車

係唔係哩到個巴打放個架？

係唔係藍色 車架 槍手把

唔係呀 不過呢度有巴打放咩？我無留意

前排佢換大架所以放摺車

耐無踩屎忽痛 係咪應該買條褲 有無平平地推介

屎忽痛 平可以迪卡農 貴啲就CRC買 再唔係買個啲乜鬼坐墊

平時坐到痛就企起身踩，你要將身體重量分散就冇咁痛好似係

係咪要較高啲張櫈先得 我坐到痛 係咪重得滯

櫈高係跟腳長，同痛唔痛應該冇乜關係

買條褲咪係，rb凳咁硬坐得耐痛係正常

依度有無古董鋼架JJ
可以教下我點保養
架車一手 但都擺咗成20年
好驚到我手會生銹

除咗抹多啲車都冇乜好做

一個月一次夠唔夠
Btw知唔知有依啲同好既谷join

出車嗰陣6過啲水就記得抹囉
都係怕啲污糟水有鹽份啫

可以入下Asia鋼管車殿堂 台港gp嚟
摺車同mtb另外有本地gp

有無摺車group link ? tg ?

thanks

打大行老貂keyword應該搵到

二手cr16 黑色, 歡迎各位巴絲問價

唔識搵

新手想問應該買giant scr 1 定 java veloce 好？
另外想入gp

想請教下如果舊鏈用落新飛輪會唔會導致轉波問題
今日用新飛輪個時轉極都落唔到lowest，卡卡聲咁，較過前後變都仲係咁，但一用返舊飛輪就無事，係咪換返條新鏈就搞點唔該

會 可能舊個條到咗期

ching驗眼未？

笑死

想買手套
有咩推介

幾年無踩脫哂節，最近的起心肝攞返部SuperSix Evo出去大洗兼換嘢。搬屋嘅時又唔見埋頭盔同Lock鞋，想問吓啱啱踩返都係唔上返Lock穩陣啲？我就已經較低咗個Seat位㗎啦，畢竟個Bike Fit都係幾年前做落，而家啲筋緊咗好多⋯由於我一定要戴眼鏡，有無啲咩可以加磁吸風鏡但又唔好太焗嘅頭盔推薦？(我記得以前好似有隻G字頭嘅台灣牌子有)另外而家Fizik啲Lock鞋可以係邊度有得試？

新手想買20吋摺車
請問DAHON LAUNCH 2000 (KAC082)好唔好見好似有啲重
筆直都係想around 2-3000

好小機會換鏈
我用哩把
百幾

算係咁啦
三千內

鋼係重d
但無咁震

又搵到踩摺車

好 唔該哂 其實都諗過好無加少少直接出P8算

土地問題又怕16吋踩得辛苦

想買返架單車屋企又無位擺，知唔知邊度有得平租位擺，問過迷你倉都要$600/month

加多個

今年仲有無大冷團其實

有

請問可否加tg group, 新手想買車學野

加曬

新年祝各位車友watt數 🚀 🚀 🚀

求入group, 大家新年快樂

係咪要介紹視光師比ching你？

唔收盲人

其實係19年嗰陣大圍教落嘅privacy setting, 巴打門入左谷再轉返就ok

想踩大冷, 有冇巴打帶路

fnhon gust, Dahon k3plus
掙扎緊邊部好

Fnhon大陸嘢

Dahon賣返出去易好多

建議入GP約 成日有團

想入部Dohon dove plus 但80kg死肥仔 踩14吋 車轆會唔會好易爛

我84踩dove都未有事

迪卡儂road bike $2000抵唔抵玩

垃圾黎 唔好嘥錢

咁giant 同 java比 係咪老系都揀giant？

你去單車徑睇就知，大把肥仔踩k3

Scr2 二手 3500抵玩？ 新手勿插

想問下solar 160s買唔買得過？
好似冇咩人講

好多人話K3好易斷軨枝

玩得k3 都好多人改車改到得返個架原裝 ，你斷左咪換鈴

可能你到時未斷就換我左條原裝鈴

呢個問題好似只係k3跟車軨有事
造工太cheap

留名
踩左架merida race lite rb 8年

我想問下車呔同煞車皮通常幾耐換一次
我八年都冇換過，前兩日的起心肝洗車先諗起呢個問題

supersix evo ultegra

二手2500差不多
三千五除非好新淨，否則

Tg@chunhungmok
我想入group thanks

有冇Ching 推介 去邊度買Merida 好？

鎮鎮

佢有賣Merida ??
宜家踩緊Trek 想換車

巴打覺得Trek 唔好踩？
我仲諗住今年換Madone或者Emonda

Sky blue?

貴到仆街wor

新人求加 , privacy已set好， thx

2萬買到2021？

咪又係怪獸，雲鵬

有架 dahon d8 launch

用sora

成日轉唔到波，或者高波卡卡下

想問下可以升級做tiagra嗎？會唔會順返些少

可以 但分別唔大

試過調教個波腳未

新手唔識，點調教？

sosad

教下波換波線仲實際
除非飛輪果d用到蝕哂

通常係條波線鬆左咋
升新版tiagra 要換埋波手

去youtube 學啦
我架8年rb 一路無理，又係會間唔中卡卡聲，同埋去唔到最細粒齒輪，都係岩岩上網自己學搞掂曬

邊間好啲？
2間都未幫襯過

成兩年冇踩過車 近排想操翻就踩翻架tcr1 好似震震地咁係咪正常同埋想upgrade上105

入門大牌子都係giant or merida
比其他大牌子同級平一兩成

驗眼？

已轉返everyone

睇中左呢部，想問下大家點係giant訂返香港

你問下做giant水貨果d肯唔肯幫手
代理應該冇入

可能太遲換鏈, 而家飛輪細果幾格上斜一比力會跳齒?

全新 SRAM 11-28T 9速
睇左亞洲單車, 野牛ESHOP 都無登有....

係唔係好難買到?連淘寶都只係見到得一間有....

9 速sram 同shimano 可以互通
淘隻shimano 9 飛都係一舊水左右

求加group

新手想買車 見pinarello paris幾靚仔各位點睇架車

我架廿年生鏽爛車個BB有事

係咪可以就咁買個馬雲培林BB換？

方芯

仲有退脾野要買，10幾年無整過，我怕退唔到脾。

馬雲BB $20-30就有，會唔會爆？

1128 九速少有wo
sram果d應該比人lam唒
不過最近d k3plus 原裝有Sunrace 1128飛輪
可以揾下拆車

台灣製清豪方心bb 口碑幾好
一係用返馬拉製shimano 方心都ok

不過買之前要知你隻方心bb 長度
要拆bb出黎睇

搞方心好撚大工程

例如有邊間我住大埔

好似見11-32T 比較多...我大餅56/46 小輪451
可能我理解錯, 輕腳果幾格跳 (應該係大果幾格?)

因為我唔識調野, 所以想用返11-28T 唔駛搞咁多野.....

上次換鏈我都係數返幾多格就咁

想問點樣知9速改唔改到10速?
我用 TYRELL AM9 舊版軨 (圓軨枝) 上唔上10飛?

如果你個飛輪唔係一體式，可以逐塊分開
仲有另一個方法就係買飛輪修補齒片
邊塊齒片撻就換邊塊

軨飛輪座通常係8,9,10 速通用，11速係另一個規格
所以理論上係可以上10速
不過要換埋波手，波腳，鏈

不過你長期重波轟上斜
撻飛輪事少
斷鏈炒車事大

台灣野要代購？點運香港
我想買番maxxis detonator 700x23c 藍色，都唔知點搞好

求入tg gp

SRAM 11-28T

淘佬搵到呢隻11-28T, OK?

順便想買套呢D 工具....可惜冇R 返直隻碟果把野

2020
hk$19xxx

disc?

唔記得喇巴打
之前經過飛球見到

thanks

得

想問下birdy gt 入唔入到天平山

有條友用佢玩山地

頭盔有乜尾燈係咪冇咩所謂

冇*

有無巴打係呢到買過野

佢覆左無做呢款

有冇師兄知 shimano 轉campagnolo散買有啲咩係一定要買有咩係可以唔使買？

順便入谷[member]liberatehkistheonlyway[/member]

請教下大家
包住槍手個層膠，其實叫咩名
我刮爛咗想換個新但係唔識買

槍手膠

好呀 !! 唔該你 !!!

唔洗 !!!!

Vector 又話閪軸
Quarq 又話入水
Watteam 又話廠都執埋
Rotor 又話踩踩下甩
9100p 又話垃圾
Pioneer 又話賣左舖
Srm 又話叉電on99
P2m 又話fbi
Standcycle 又話發電廠
4iiii 又話中二
xcadey 又話唔準
stages 又話睇彩數
S-works 又話傷心錶
PowerTap 又話大舊柒
powerpod 又話衰過strava
Limits 又話群募呃錢
iq2 又話翻炒limits
Giant又話唔夠電
Favero 又話唔夾bryton

想問下圖中既carryme 係dual speed 定單速

想問下hi到單車鏈油用咩洗會最有效

白電油

有冇Ching 用緊quad lock?

有冇師兄用過Retrospec 的rs細刀鈴（rb）？

唉頂，整整下車，撞到個架，個後轆偏擺，有冇巴打知點搞

有無巴打放鈴？
想試30-45刀，4-5k左右有乜得揀？
請賜教

有無d seat 位推介下 原裝個坐到蛋蛋痛

唔係代步嘅建議買條單車褲

代步呀

brooks b17
著普通波褲踩70km 都冇痛

咁復古既

我有對dt碳刀

去車鋪彈鈴

我唔太識路，通常彈一次幾錢
我用緊fulcrum racing t，早幾年500蚊買返嚟

100

有冇巴打知邊度有wahoo bolt? 週圍都冇貨

最後都係決定買SPEED P18
想問上巴士要笠個種單車袋買邊隻好

求加入gp

話說頭先大概5點半左右 係錦繡花園中間大馬路 往元朗方面 見到有個呀叔著住白底3 踢住人字拖 踩住架綠色merida既MTB 車尾仲裝左個菜藍放左D野 甘細佬我見佢踩得幾快 一時玩心一起 同時我架merida road bike都唔汁輸 我即刻上重餅 加大馬力 同個位呀叔激戰大生圍8分鐘 頭一分鐘我踩到時速36km/h 但唔知係咪我架入門road bike 太廢我feel到我個車架好似想散架
我心頭一震 即刻收油放慢小小 去到大概34.2-34.6 呢個range 追住呀叔個車尾 追左佢7分鐘 由錦繡花園追到藍生圍 但後續無力 速度跌到得25-27.8 km/h 最後輸左比個呀叔 事後我懷疑個呀叔踩到平均36up 個樣仲要勁輕鬆 如果佢折左個菜藍 換番對波鞋 我諗個叔可以上40up

真人真事 唔知有無巴打 今日5點半 上水番元朗方向 有無撞到呢個呀叔 成個火雲邪神look 白頭髮

求入GP

要介紹視光師比你？

新手想入坑 預萬幾左右
上網睇見有部hasa rs1 好似唔錯
但香港好似無咩人講 想問下巴打們意見

Giant冇死

萬頭定萬尾先
新手第一部105件都係GIANT / MERIDA / CANNONDALE(舊1-2年款)
最緊要係你鍾意個拉花

我第一部就買GIANT水貨，同價錢比行貨高一階
MERIDA就雲鵬/怪獸，果時去怪獸問價，同一部車兩個SALES報可以差$1-2000
CANNONDALE就飛球，但間野太PRO，唔敢問

聽聞新東買GIANT 新西買MERIDA

希望萬5內有
本身都有睇過giant

新手一問
一手想買Twitter Sniper2.0 遲下會唔會二手放唔返出去？
同埋呢架車本身點？

是咁的 我嗰架係舊式鋼架車
最近想換軨
知唔知邊度搵到
27 1 1/4軨 或者係
一對700C但係後軨係用126mm 既hubs

有架progressive小輪徑好耐無踩, 太重, 想換一換啲件
有無小輪徑碳纖碟剎前叉可以推介下

SQ-lab
有size可以fit返自己pat型

改451投入大但效果低，
建議直接改rb

rb另外再買
呢架406 for fun, for city trekking

改做fixed

唔好啦以前就係踩fixie

撐架啦

驚傷架

一係買隻capero hubs織軨
拆介子鋸短軸心改126mm
咁搞法又貴又只係得9速

撐架最平最實際

唔使九速咁多啦
我依家五速飛輪已經夠我走一轉大冷
同埋依家700C 係細過27吋軨小小
Brake 夠唔夠長又成問題

原來Amazon有！
但係用不鏽鋼整
我依家果對好似都係鋼
我記得啲老師傅話
呢啲軨好軟 好易淆
依家啲RB其實啲軨用咩整

依加d軨大部分都係雙層鋁框
用橫切面會睇有個三角形結構會硬身d
d都係單層框
得個U形橫切面易淆好多

Alloy 合金軨會唔會俾不鏽鋼軨好
I mean 硬度
你知啦香港啲路 要踩gravelbike 先掂

雙層框一定好d啦

依對 好似掂wo
睇吓點樣走私嚟香港

Ching 都玩依啲古典車？

畀錢代購過嚟香港得唔得呀

想問下大家有冇試過拆個大盤同bb出嚟清，大家幾耐一次定係咁多年都唔搞

我有架rb 8年，好污糟，啱啱拆咗條單車鏈飛輪嗰啲出嚟洗，我諗緊好唔好拆埋個bb出嚟（佢冇事冇幹，只係轉嘅時候有好少好少好少雜聲）

升做陶瓷BB

我唔太熟呢一樣，係咪可以獨立升,大餅使唔使跟住換，我個大餅係FSA Gossamer 50-34 MegaExo

可以拆左塊餅，用手試下轉個bb
有顆粒感 = bb 打柴

換返普通bb 得啦
陶瓷bb 成千蚊節省功率<1%
不如留錢upgrade 條靚胎仲省力

唔洗去到咁貴啦,幾舊水有

唉仆街，大餅嗰邊個bb轉落去真係有顆粒感，不過轉係照轉到，係有少少嘈
我想問下如果我繼續唔理佢，最後個結局會變成點

我嘗試拆個bb落嚟，搞咗成個鐘都搞唔掂最後我清咗入邊啲黃綠阿伯濃痰，再落啲新油落去就算

新手買車
Carousel 買全新水貨dahon D9 唔包腳踏
想問係咪正常？

我都諗住咁
有邊間好介紹

清油個啤呤死得仲快
啲珠應該已經花咗 換啦

正常跟膠踏架喎

但係再補返油落去都唔得？
我落咗都幾多下，個感覺好似順咗DD
我都係打算踩多幾次延長壽命跟住就換

粒珠好似香港咁 蝕咗就係蝕咗

好中point而且好灰機嘅回應

榮記

自己有工具搞?

買咗個半圓型的拆具，但係出盡奶力都郁唔到

織一對要幾錢

半圓超垃圾，好易擰撻bb 外殼
呢隻最好用

btw 有冇擰錯方向

方向冇錯呀，係youtube睇曬點做
你呢個工具係邊度買，我其實好少去單車舖，我唔知如果話去買隻新bb可唔可以叫佢幫我裝埋

Taobao...佢地D單車工具真係好齊...

包安啦

好耐之前好似300一對.而家唔知

緊係可以

踩緊451，想換對鈴有咩選擇同留意？
要睇對鈴支援幾多速？

留意hub 既長度

講起車鈴，我個架車仲係行緊23c ，但係我見到主流車呔已經去到25c，我好好奇23c輪框其實裝唔裝到25c車呔

多數得

🈶️冇人知CAAD13 made in邊度?
想入手CAAD13 Disc 105

睇緊canyon endurace al 7.0 disc 流口水

Around $1000 有咩頭盔推薦

頭灰 上crc買

Met giro kask Hjc bell

想問下Canyon endurace al 7 disc 同caad 13 disc邊隻好啲？

caad 13 disc

specialized allez sprint 同 caad13 除左一個貴啲就冇分別

唔該巴打

唔知點解入左 TG group, 明明冇 sell 野冇盛咩人踢走左

唔出聲掛

我有問過鏈油邊隻好

留名

Uno, 南非神油

我入左之後冇出聲都俾人踢左
唔知仲入唔入得返

整個gp出黎比大家食花生==?

有冇人踩過梅子林
今日第一次踩，rb，爬坡Ok，
落斜就大獲

條路震到架車就散，
完全剎唔到車
幾驚上新聞

個post之前好似有個車友講點樣落梅子林

爛路，去隔離亞公/馬郊踩基本
除非玩gravel

入谷都起碼出句聲啦

我踩左個度好多年,每次落都好小心。尤其是成日有廢老行山,你要早D出聲叫佢地讓開。

加上好多時有人洗車、泊車、整路,所以梅子林真係好多障礙物

Cannondale caad13 vs supersix evo典揀好

兩部價錢都唔同wor=="

撚緊買caad13 ultegra ho 定係supersix 105

同埋想知spuersix evo係咩等級？

最近見youtube 有人講南非神油, 想試, 平時去開果d 單車鋪通常都係finishline

邊間有?

cycle gear

錯post

方芯BB，用鐵通駁士巴拿，扭到隻脾塌牙都退唔到，係咪可以買對新脾鋸開佢了。

wd40 噴一噴個接口位

噴咗啦，之後上水喉膠布再扭，拉馬轉入去卡住曲柄個帽退返出黎，係硬退無旋轉。

熱脹法
搵風筒/火槍慶一慶個接口位再試下用餅匙
唔得就再燒
燒完再用鎚仔轟塊餅落黎

仲有個玩命方法就係鬆左塊餅粒螺絲
出街輕腳踩幾圈踩鬆佢（做好炒車準備）

我依家拆無餅果邊先，未郁餅果邊

我果架只係10幾20年生鏽鐵車

相呢

外圈已經滑滑地牙，用槓桿原理扭拉馬之芯入去，以為扭得郁啦，但對脾無反應，之後扭扭下發現拉馬個帽垂直出緊黎。

其實你成架車係點㗎，架車生鏽到咁你都仲救？

諗住做下運動減下肥啫，又唔係要快。

夠殘唔會有人偷

雖然上次有班阿叔笑鳩我架車生鏽

鏽成咁唔好搞啦
俾你拆到隻脾你都拆唔到bb

之前隻脾搖得幾勁下，原來係盤果邊BB個圈鬆咗，但扭返緊之後都有少少搖。

應該粒BB先係Boss
落雨D水會由座管流落BB

方法2:拎個耳塞,鐵槌,朴佢老母西出泥

搞咁撚多野,成本貴撚過買部新

Really? 餅果邊個圈前排鬆咗，另一邊個圈有牙，我以前見單車鋪係鎚仔一字批咁鑿，應該開到掛。

真係唔知座位會漏水入BB

咁又不至於

痴線一架生銹車，個場旺咗好多

單車JJ無分貴賤

生鏽單車都係單車

答你唔到...我未試過

你部車幾速,我有個8S飛輪,要唔要

好似3*7，但個波制好似只有6格。

以前後面淨係用細齒輪，上斜前面轉最細個餅，又或者照用大餅硬谷，所以塌過牙，換完之後上斜後面都轉返4/5咁上。

我都唔知最細幾多T，如果你最細果個齒數少D先有用，直路可以快D。

不過依家老咗都係慢慢踏算啦

準備好角磨機未

我得手鋸咋，有咁多工具就唔洗踩爛車啦。

話時話想問下大家，如果架單車車身的烤漆花咗，你哋會點處理

換過部

你部車可能仲殘撚過單車鋪D租車

絕對係，但順暢度未必差得過單車鋪既鐵車。

你可以落租車舖問下
幾舊水都應該有

是但一部都好過你而家

第一架java好似幾靚仔

birdy p40如何 定買birdy 3再改

雀反正都大改嫁啦
雀3算啦

唔緊要啦,反正我估你最後都係拆唔到粒BB

鋸咗就成部報廢得

鋸都冇用, 你鋸斷條鏈,但BB 牙紋位仲上住個舊殼,你都係換唔到新BB

台灣，利申caad13用家

次級架

梗係車架重要啲

搭單問
Caad 10 6800
咩價位

飛球好似8-9k?

咁二手?

有乜巴打踩Reach 或者Dahon Dash

可以摺既mini velo 真係好小

唔好出6800，要都R7000

我放車啫

聽講6800 塊膠水餅好易甩右脾

Caad跟自家餅

迪卡儂啲單車褲好唔好著

踩緊dash準備上大車

不過諗緊點賣 同搵緊位放大車

想問下碳架易唔易爛，本人有時會跌車 驚一跌成架車bye bye
利申：未踩過碳架

薄過條m巾
長踩就買條靚野好d

最近睇fb 一套衫+褲 300幾蚊 係咪信唔過

褲買好啲 唔會後悔

有冇推介

淨係識rapha

近年D架普通跌車最多咪花
炒車就睇你幾快

我驚到時買左架supersix唔棄得踩

都係買caad13算

Caad 鋁好似成日凹上管

想迫死我

話說2021年版個個都碟剎咁麻煩既

純分享 買咗小型維修架
自己較波終於唔洗上車又落車

通常反轉架車較

我勾開左邊, 勾右邊好D?

但caad13應該新設計黎

應該唔會凹呱

屋企擺位問題姐
勾左邊唔會揩到條鏈冇咁污糟
勾右邊既好處係架車理應右邊重過左邊
會穩啲同冇咁易斷

呢到係咪冇人玩小撚

幾小 14吋夠唔夠

大家買完零件通常會自己裝定拎去單車鋪?
想方芯bb換中空大餅

CASTELLI 啲衫褲好唔好 睇啱件team sky

自己整到咪自己整
拆Bb要啲特別工具咪拎去比人攪

個谷好似有人踩k3

呢度有無人會一齊踩？我RB踩開元朗/沙田/大埔

大牌子你話呢

想買單車小帽，有無邊間可以試戴？

第一次接觸

買頂就應該舒服fans版就不了

入gp 全港都有專人陪踩

自己安

GUM應該有

fans版好差？

如果租倉放新車 舊車照放屋企要踩既時候踩舊車去拎新車會唔會好痴

是

同泊架車去老遠再搭的去攞一樣
掉左部舊車放新車係屋企

何苦呢，租倉擺車我覺得有啲多餘

其實現家架摺車都係放窗口位度再搵塊布遮住，有時俾人拎黎掛毛巾，新車唔想咁樣放

我架rb都有時比人用黎掛野

個個位有個大櫃 架車頂住會俾佢地整花，落雨又濕哂

入grp連技術問題都可以幫你處理

唔識就俾技師搞好過，柒左一忽俾人笑成世

買giant TCR咪得

求invite

id?

自己搞好好玩

係咪tg?

最近部車 無啦啦有甩鏈聲 又要洗錢

做過D咩?
冇落油?撞到波撥?

喺少少石級上面 等咗一下之後開始響 如果我去啲平架單車鋪整 會唔會偷零件

想買halfbike。除咗上官方網站訂購外，有無人知香港邊到有得買？

carousell/fb買二手
反正小眾野都冇咩人玩,D二手都好撚新

冇記錯有d仲放得好平添

有冇Ching踩過Torzc軨
求報告

正嘢

7.2 定5.2抵

想買架20吋摺車
想問有無咩好介紹
6000左右買唔買到二手carbon？
定3000左右買鋁架？
想搵d人地改過既車但唔知邊度搵
唔該晒

1: Dahon hks birdy 個啲
2:摺車一定係買鋁或鈦 碳纖維個扣位爆左整唔返
3:買鋁 或鋼
4:facebook打小輪徑或摺車

鬆咗螺絲踩咗10km都仍然不動如山，呃人既。

問人拎油壓鉗？
單車鋪/車房啦

我見張相
不如算啦

咁佢依家又唔係唔踩得，又唔算唔順，係殘啫。

如果個舊式BB搖到會甩鏈或者卡死，咁就無得救了。

唉～得罪講句真係廢鐵
你可以試吓除咗鏽先 用白醋？可樂？

呢D酸性物質會仲鏽D
佢而家封死車底D洞,落枝WD40慢慢浸下個BB仲好

wd-40冇用

有無巴打用過cateye既頭盔？其實係咪都夠做？

其他牌子好貴

唔係Tb的話，正確佩戴，全部都係差唔多
合iso std
係貴野Fit頭型會好D，同Mips出事保護性會再好啲

咁即係我諗正常香港大鋪買個啲都應該可以😀

Fit頭型最重要
唔岩size冇用

感謝，搵日去藍天個啲睇睇先

有無ching住大埔又用campy嫁 想借個叉電火牛試下係個牛壞左定粒電壞左

assos

迪卡濃 1499?
想問下o唔ok 新手想買

dahon ht060啦

想同架錢七大執，大埔邊間車鋪手工好

錢七就成部換

想問下各位師兄意見
有個 friend 放部 cannondale size 48
我就172cm 就咁睇 size chart 就一定太細部
但個 friend 又唔係細粒我好多，佢就話佢啱 size 正常拉高d seat 位就應該得

我同佢大家都好忙，唔想約佢的部車出嚟試完唔啱又要佢拎返走... 想問下有冇師兄知道 cannondale d size 大概點？ 佢個 size chart 其實有幾準？

competitivecyclists 揀返相應setting 度返數據自然就知. size48 172就應該細咗少少 但係都係睇你個人啲數據.

唔啱話我知 我想要 利申 聽日丟擁躉

同埋係睇geometry
sizing chart只供參考 每人inseam唔同

有無406 451可以裝碟嘅前叉推介

好奇一問，依家仲有冇地方買街車/子彈仔？

新手想問下大家點睇最新個架Giant OCR classic？

新手買左架單車
彎把 未係好熟
想問可以去邊度練習？搭車去都無問題
最好唔好出馬路
唔該晒

朝頭早六七點踩吐公

有冇港島撚講下你地平時邊度踩

講真？
不過我住太子果段時間好難入

咁唔使咁早嘅，我八點半大圍開始踩就算星期六日都唔多人

太平山頂
側魚涌波波

要睇埋你柔軟度

堅持700c 定 650c

睇啲單車YOUTUBER
個個未夠18歲 但架架車最少6皮以上 真唔真實

鰂魚涌波係邊

我大西北人，但都會踩港島
主要太平山，環島，摩星嶺

好似係柏架山

哦果個
行山去過
係真係踩得？定偷雞？

沿路得山腳呢個牌？

冇諗過嗰度唔踩得車
有冇法律jj解答？

幾高阿

162

好多郊野公園連推架單車入去都唔得
但佢通常路口會有個牌話你知唔得
但唔知呢度有無

有呢個牌即係唔入得
單車都當車

應該係只有下面寫果個時段唔入得
姐係星期日可以踩，我諗。。。

唔係只係下面寫果 d 時間先
生效咩

700c

Canyon aeroad xs 應該唔得？

邊D先

？

Mr.mw啲fd

條肥仔住私樓唔出奇
其他果D唔知 可能人地TB呢
我見踩貴車都好似有返工

肥仔係小學雞果D

講緊佢啲fd ，真係好細個，但又咩都識咁樣，唔似假

想問下買成車貴啲定係砌貴啲？

因為原裝車隻色麻麻地

好難咁比，
成車好多嘢係廠跟埋OEM出面無得賣
你買剩架買件砌用返廠配件嘢就無意思

overall 砌會用多啲時間，
咁知自己想要乜就砌喇

2xs

既係650c

呢個size 都要650！？

Xs 700
2xs /3xs 已經係650

架小輪想tune 前後波，邊間車鋪手勢好 & 唔係黑店

純粹唔想要原廠車鈴 手把 seat位 bb個啲

但砌就好似做唔到bike fit

可唔可以加我入group？

唔上水畀人踢咗加唔番

我有架摺車, 近排轉波唔準唔順, 上9波但係會用左第8飛, 點算?

Google (牌子型號）波箱調較

想問下關於踩trainer問題
我用緊tacx neo, 如果想跟gps模擬路線踩，點先可以踩到終點有提示同埋模擬到踩到去邊個位？
如果淨係要模擬路線，我知車錶ant+連去trainer就得，但踩到路線終點唔會話你知，又唔知踩到咩位置
想模擬得黎有少少真實感

pinarello/DE ROSA/merida
重有唔少車T-T出到500mm有700c
不過慢速轉彎少心打腳

絲咪買金liv

點會，
睇自己啱咩toptube同度inseam長度
單車鋪出車送嘅bike fitting
最多咪幫你攪下seatpost高度

我係之前tg退哂所有gp

想入group, 求加

想換車換部Trek Emonda
請問有冇單車舖推介？

有無碳纖小輪前叉推介?碟brake用

想問呢如果有啲唔要既單車件
放出去都唔知有無人要
唔想浪費可以拎去邊
有對27inch rb軨
Fixed gear 槍手加brake
Gopro mtb 支架

怪獸有做Trek可以問下？

唔知mosso果支碳包鋁停產未
有碟mount大牌子得佢

佢官網無20吋

咁可能停左產
揾下有冇倉底貨或者二手

咁巴打有無鋁合金嘅brand推介

全碳大廠得java同千里達有出過
trigon/ZGL冇 出過disc小輪

所以
唔要命可以Tb買支叉

其實有冇人踩rb，但係個座位換咗做mtb座位

頂我嘅rb位坐到屎忽痛

買條靚單車褲
踩多兩三次習慣左就唔會屎忽痛

可以送畀我

rb座位咁多款
總有一款啱你嘅

你係咪真係要？

珍
又有藉口砌多架車

27吋係舊式公路車先啱裝
你確定要砌鋼架？
例如giant R1000

咁當我冇講過
巴打你試下放上carousell送畀人

槍手同GoPro 架呢

對軨最少20年歷史
但係狀態仲好新
想搵啲識貨之人
利申：睇返上面啲cm就知
我係踩古董鋼架9

咁多年歷史留返自己收藏好過啦

屋企無位

支那叉不了咁都係用返鋁算

有冇咩牌子推介，我唔熟單車褲

幾錢budget

300-500買唔買到

decathlon最貴嗰條

castelli

新手想試Roadbike碳刀，二手有咩推介

lightweight mad fiber

budget $4k

新手直上lightweight

蓄多少少買prime black edition

唔寫budget一律當無上限

Mad Fiber都推,人地得罪你咩

一大一細兩條友block住個路口施施然戴單車帽，叮佢冇反應，落車推時經過佢身邊講咗句「唔好阻住條路」，佢大大聲屌返我。毒撚唔識同人鬧交，把死人口啞咗，我一路走佢一路屌，惟有上黎做鍵盤戰士

本來想鬧佢人型垃圾仲要生仔，但諗返覺得自己先至唔適合喺哩個社會生存

有冇巴打用緊garmin 130 plus. 想知夜晚睇唔睇到隻錶

高手求救
架tcr adv 2 最近發覺座管同車架有d啪啪聲
起身抽車就會冇/少左 坐係度會明顯好多
所以都肯定係座管同碳架d 摩擦聲

今日拆左支座管出黎 上返層碳纖止滑濟再試
啪啪聲就冇左 變左係沉d既 EE 聲
試過再鎖實d座管 d聲好似仲多左

有冇高手知係邊度出左問題
會唔會係扭得太實冇扭力計所以靠感覺

有可能係你張seat

有諗過 但螺絲都上實晒
同埋今日係座管上左止滑濟d聲明顯唔同左

用磅尺扭好先

想問下止滑油係咪搽一層少少都夠
同埋扭太實會唔會都有影響

少少就夠
攞磅尺扭好磅數先做判斷

可以係死bb

打少左
因為抽車係直接冇，而唔會少左

起身重有，就只會係腳踏，bb等其他地方

有背光功能架

懷疑係之前扭太大力夾裂左seat 通/車架

想問下公路車上唔上到紅van / 巴士？新手想入返部玩但屋企太偏遠無地鐵

唔得，公路車只有拆轆上地鐵
就算係摺車都好，你都要用車袋包好先有可能上紅van同巴士

好啦唔該ching

想平平地買隻GPS錶有咩推薦

想問下cheap cheap地學踩單車做運動 decathlon 抵唔抵用 見佢2千零就有公路車

手錶?

咪錶bryton

唔好

有冇型號？1000樓下
最好可以連到strava

車錶
本身有apple watch5

bryton gps file成日有bug唔識自動upload strava

利申用緊

要手動up? 定會冇左

手動過落電腦
再用網上converter 轉一轉個gps file format
再手動upload 上strava

咁麻煩

我530用電話過冇野

已經買咗，暫時著落幾舒服

你買有吊帶定無吊帶

我想問budget $15000
想揀部碟刹，105，碳纖架
有冇咩推薦

caad13, giant tcr

我都睇過tcr
Tcr 想揀白色advance 2 kom
但係咪都唔洗旨意有貨⋯⋯

無吊呀
啱啱踩咗轉大圍大尾篤，都冇無甩（可能我肥仔）

喺度想問下大家，我身邊冇乜朋友踩單車
我想問下大家大圍大尾篤來回係會用大概幾多時間

我今日用strava 去計 來回都要用2hr 40mins ，其實算快定慢

新手一問，二手SCR1 (2018)賣4.5k合唔合理？

唔合理
不過搵到水魚就fat fat

應該只值3k?

差唔多

試下落雪油去seat 條軌

條軌唔係應該用anti seize 咩

我架車都有過你講嗰隻異音
最尾係靠落雪油去seat解決左

想問tern link A7定dahon k3+會抵玩啲
或者類近價位會唔會有其他抵玩嘅摺車推介下

tern=高級版dahon

但A7係垃圾spec

如果攞架merida reacto 5000+9000+bora 50 去換look 795 rs disc淨架會唔會好戇鳩

會，btw今年Blade RS又輕左300g

用緊420連電話冇問題喎

大家如果買二手rb 最多接受到車齡幾長？ 啱啱睇到有人放2013年 Scr1
成8年車會唔會踩兩踩就收皮

我諗好睇佢係咪成日踩，同擺喺邊度

我踩緊嗰架都係2013年，除咗炒過一次換過對轆，基本上都冇換過野，今年年頭拆曬啲零件出嚟洗一次同重新上油，個感覺都似啱啱買返嚟嘅時候

師兄保養得好

同慢踏gogobike 差唔多

我部美記2009

我都係美記
race lite 903 2013

我好想係台灣配返對藍黑間外呔
我到依家都覺得呢架車原廠配色做得好靚

果陣新合買件送架

想換波腳轆仔, 唔落螺絲膠會唔會好易甩出黎?

普通五金鋪都有螺絲膠?好似分兩隻, 一隻係鎖死, 一隻係仲可以甩返出黎 (藍色?)

之前YOUTUBE 見過佢用果枝好似係紅色樽 (單車牌子?)

有冇圖 OR LINK 介紹下, THANKS

用返原本粒螺絲唔得咩

新手想問問 係屋企泊車 聽講係要較重波好d 無咁傷波腳 有冇原理 鏈會定係大餅又有冇問題

另 , 好多人唔建議大餅拖輕波 (大拖大) , 算唔算易波腳出事 有冇聽過多唔多出事例子

麻煩晒~

前細後細
比條威也放鬆

邊會咁易

bryton 香港邊到有得買? Bryton 15 neo & 320 唔知差幾錢

我係大埔自由人買320
好似八百幾

用落有冇d咩缺點可以分享下？我都想買320

咁貴…

質素對得住價錢，唔好用wahio,garmin做比較就得，同埋同價位得cateye揀

有冇人用過韓仔出既trimm one??好唔好用？